美國民調：中國係乞美國人憎 但超過半數人認為唔好再打貿易戰

完了。。。

又要馬兒好 又要馬兒不吃草

多數美國人支持政府就人權議題對北京采強硬手段

無Trade Deal咪仲好

No trade war. Declare war directly.

同國家對峙嘅嘢
民意係冇咩用
不嬲都係國家權力lead住民主
連呢啲都要畀民粹lead住嘅話，美國遲早亡國

唔好打貿易戰，直接開打

不過，負面看法在共和黨人之中更為普遍，他們當中83%對中國反感。

66%的共和黨人認為，比起與中國建立更強健的經貿關係，對華強硬更為重要。這與共和黨人抱持重商主義的傳統認知背道而馳。

民主黨

好撚矛盾呀 又話要民主又話要權力lead住民主 同而家個香港有乜嘢分別

哦，係呀，而家真係唔係打貿易戰架

（德國之聲中文網）美國智庫皮尤中心(Pew Research Center)今年6月中至7月中對1003名美國人作了電話問卷調查。73%的受訪者對中國看法負面，比兩年前增加了26%；自今年3月以來，這個數據也上升了7%。

皮尤中心的報告稱，多數美國人也認為中國在應對新冠疫情和後續發展時，也有處理不當的情況。約三分之二（64%）的受訪者認為，中國對新冠爆發的應對不力。約四分之三（78%）的受訪者認為，因中國政府最初的應對不力，北京該為新冠在全球的蔓延負很大一部分、或相當一部分責任。

此外，報告也稱，美國人「相信習近平主席能在國際事務中做正確事情」的比例也繼續降低。77%的受訪者對他只有很少信心，或甚至沒有信心。

受訪者對美中關系也作出消極評價。約七成受訪者（68%）認為當前兩國的經濟關系糟糕。約四分之一受訪者（26%）認為中國是美國的敵人，比2012年皮尤中心上次詢問這一問題時幾乎增加了一倍。57%的受訪者則認為中國是美國的一個競爭者，僅有16%的人視中國為伙伴。

多數美國人支持政府就人權議題對北京采強硬手段
報告還寫道，數月來，中國政府因港區國安法、大規模監控拘押維吾爾人等受到批評，隨著美國對中國企業、政府官員實施制裁，美國大眾顯得更支持以人權為重。約四分之三的人（73%）表示，美國應努力推動中國人權，即使對雙邊經濟關系造成損害。

越戰係因為民意反戰最後唔打架

好撚正常姐
我哋俾中國搞咗咁多年 都係得6成人企同一邊
何況人哋隔咗成個太平洋
搞鳩中國對佢哋普通市民有咩好大嘅好處

因為貿易戰始終兩敗俱傷

美國自己都承認過去對中國綏靖政策係失敗
而家政府已經調整策略，但睇得出歐盟同d企業真係唔夠齊心

因為中國根本唔會履行到，慳返啖氣

講咁多哂氣啦 隱瞞疫情係罪大惡極

打貿易戰係七傷拳
直接叫中國賠錢好過

又要lam盡, 又唔肯犧牲, 同翻工港豬一樣冇得救

因為想直接打仗算

始終美國人大多比較實務啲，傾向支持快快手打熱戰贏左就搞掂哂

民主黨既支持者,D跨國企業呀荷里活呀果D好多貪中國個市場,成班仆街黎

全球化之後,左右支持者掉轉左,左翼果D多數服務行業食倒中國市場,右翼軍工呀實體產業果D唔洗點同中國合作